歷史真相，共朝簡直係咁多朝中最垃圾

與友論政，談及歷史，引為何以常發思古幽情。

其實帝皇統治，只係民國成立後，為鞏固其無功、無能、無政論政權而不斷抹黑，有借教育，更多是縱容傳媒誤導。唯一所收效果，就係愚民，令平民相信「現在已經好好，好過以前帝皇時代」。

首先，「拖出去斬」係電視劇發明，廿四史無幾個朝代可以由皇帝或縣官，逾越大理寺／門下省權力判死。

然後，三千年來，只有一個朝代廢除死刑，亦係史上第一國家，此即一千三百年前大唐。今代，無論講「民權民生」抑或「人權大国」，拍馬難追。

再者，莫講獨裁如中共，即使所謂「民國」，其實「民意基礎」、言論自由，同唐宋都相去甚遠。三省六部中，中書省就係諫院，當中所有中書令左右拾遺補厥，正類似九七前立法局，專門幫尚書省執漏，係全部只錄用「反對派」，大概記得初中讀過魏徵房玄齡到范仲淹王安石，就是受祿只負責罵皇帝、吹毛求疵。無皇帝會 DQ 諫官，更無安插自己友入中書省，「中和反對聲音」。

至於男女平等、自由戀愛、文化風尚，別聽垃圾劇集講故佬廢噏。如果盲婚啞嫁是主流，元宵七夕中秋要來托？又何來由上古「窈窕淑女、君子好逑」到宋明「那人卻在、燈火闌珊處」？漢唐宋更係男男間幾親密都毫不在乎，無論真基抑或「So Gay」 。劉備得諸葛亮自稱「如魚得水」，「並榻議事」（同牀瞓傾天光）；李白寫汪倫送行「桃花潭水深千尺、不及汪倫送我情」。唐代女權更是高尚，文壇多女才，官府有女仕，女性更流行著男裝、衣胡服，即係點？今日風尚，大概即係「返工著 Wargame Look」。唐宋離婚更可以有三款揀，一則上古已有「休妻」，一則由妻室提告，或官府調停（相當於社署出手防家暴）之「義絕」，一則男女因了解而分開之「和離」。英治香港都未及如此 IN，要追，怕要找荷蘭來比！

至於批評政事？唐宋制內都已有中書省，民間基本任鬧，觀杜甫白居易，曲線又得，直抽又得。最激當然係「殘暴女皇」武則天，任大詩人駱賓王，以二百字唐朝粗口，大極宮含元殿上，直罵武后為蛇蠍蜥蜴狼妖，罵完，武后竟然係責難丞相，為何錯過此良才！如果武則天如此胸懷係「暴君」，民國同中共，簡直係蠻夷！

有人云「要先脫貧才敢民主」。吓？清朝明明世界 GDP 第一，唐宋時更是領先整個 Dark age 中世紀歐洲，但一早非常文明民主！正正就係有榮有辱，官府知「水能載舟」，至會有惠民措施，民得其樂，經濟自然就好。記得讀中史有「均輸官」負責平抑物價否？怕且太宗皇帝可以笑對今代中国，甚至香港，講聲：「很想要吧？」。

愈讀史，愈明白今代根本衰過歷代至差如明清。變態朱元璋隊錦衣衛，都係皇畿內發功，幾時似共朝，出到國境之外，仍可以擄人私審？

所以，皇不皇帝，絕非重點，今日文明民主如英國日本丹麥瑞典挪威 一樣仍有皇室，備受愛戴。

中共，蠻荒泥淖難上壁，著起龍袍非太子，想做皇帝？連秦始皇都不如！！

所以，勿聽／從愚民廢噏「點都好過以前呃！」、「十幾億人好難管架」、「要先發達至可有民主」……讀下史，就知此皆洗腦大話，講十三億次就當真！

唐人儒服，幞頭方巾，老朽是從心戀慕。至於今日華人世界，莫講傾愛，有何可堪入目？

只尋知音，歡迎轉載。
原文

＊圖出此日本古服專家網站：